想問下呢個現象有冇一個學術名詞

個現象係話人類鐘意鋤強扶弱,鐘意小眾文化,來顥得自己與眾不同咁
例如支持一隊樂隊,會選擇一隊小眾,冇人認識既
然後因為佢地既支持,慢慢樂隊開始有人氣,愈來愈多人成為呢隊樂隊fans
直到夠多人,呢隊樂隊終於被捧紅
然後呢班最先既支持者因為樂隊已經成為主流,唔再係以前既小眾文化
於是離開然後尋找下一個無人識既樂隊

標奇立異現象?
眾人皆醉自己獨醒現象?

懶特別現象

蕭敬騰化

Hipster?

唯恐不亂現象

真係有咩

之前係個唔知咩網搵到講既
大意係咁
但搵唔返

Hipster

咁好可能係

我第一個諗到裝逼,不過實有人屌,中二病或者去社會化算唔算(我睇wiki話中二病渴望但同時亦不想被人理解)

剩係諗到非主流
留名學野

我睇波都係咁 得一隊係死忠
其他支持果啲隊通常都係啲廢隊
等佢哋變勁咗之後我就會轉其他廢隊